\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}
% \usepackage[style=apa]{biblatex}
% \addbibresource{trabajo.bib}
\usepackage[a4paper, margin=1in]{geometry}
\usepackage{enumitem}

\title{Trabajo y pensamiento crítico}
\author{Valentino Slavkin\\
Silvina Fernández}
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
\item Cual es la afirmación que busca sostener el/la autor/autora del artículo?
  
  La autora afirma que la universidad es irrelevante en el mundo moderno.
\item Que premisas plantea para argumentar su afirmación?
  
  \begin{itemize}
  \item En china, un 30\% de los graduados de universidad de los últimos 15 años esta desempleado, mientras que entre los que no tienen título, esta ronda el 4\%
  \item Afirma que mientras los graduados buscan empleo, los empleadores no encuentran las habilidades necesarias en los mismos.
  \item Afirma que hoy en día, la educación vocacional o técnica es mas útil, incluso que títulos de ingeniería.
  \item Que el 44\% de jóvenes graduados terminan en trabajos que no requieren título universitario.
  \end{itemize}
\item Que fuentes utiliza el/la autor/a para sostener esas premisas?
  \begin{itemize}
  \item Global Education \& Skills Forum (GESF)
  \item Jamie McAuliffe, presidente de ``Education for Employment''
  \item Reserva Federal de Nueva York
  \end{itemize}
\item En tu opinión, las afirmaciones se encuentran argumentadas?
  
  Creo que no se encuentran suficientemente argumentadas. Harían falta más fuentes, y mas información acerca de las mismas.
  Por ejemplo, se afirma que el desempleo entre los graduados universitarios es mayor que entre los no graduados. Esto puede no solamente ser causado porque los universitarios no cuentan con las habilidades necesarias: por ejemplo, los universitarios suelen ser más exigentes en los sueldos y trabajos que quieren.

  Los estudios no proveen datos divididos por carreras o áreas, por lo que podrían estar sesgados por alguna carrera cuyas habilidades no tengan tanta demanda, pero por otras razones sea una carrera popular, por lo que sube el porcentaje de desempleo o empleo que ``no requiere título'' en general.
  
  También dice que el 44\% de graduados terminan en trabajos que ``no requieren título'', pero se debería proporcionar el porcentaje de personas en esos empleos que tienen empleos y quienes no; ya que aunque dichos empleos tal ves no necesiten directamente las habilidades que la universidad provee, puede hacer indirectamente uso de habilidades como organización, estudio, resolución de problemas, escritura de documentos profesionales, etc. Encima, no se dicen los criterio para decir que los empleos ``no requieren título''.
  
  Por último, las habilidades que la universidad provee no solo son útiles para el mundo laboral, sino también para la vida personal de los estudiantes.
\end{enumerate}

\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es en_US"
% jinx-local-words: "McAuliffe"
% End:
